Title: Cyphelium sessile (Pers.) Trevis.
Description: Curabitur in libero ut massa volutpat convallis. Morbi odio odio, elementum eu, interdum eu, tincidunt in, leo. Maecenas pulvinar lobortis est.
Image: https://source.unsplash.com/random/?css
Date: 26/10/2020
Keywords: work
Category: Bytecard
Author: InnoZ
Tags: cms
Published: true
Background: #05c851
Color: #ae697b
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Sed fac ista esse non inportuna; Esse enim, nisi eris, non potes. Quid de Platone aut de Democrito loquar? Si enim non fuit eorum iudicii, nihilo magis hoc non addito illud est iudicatum-. Duo Reges: constructio interrete. Causa autem fuit huc veniendi ut quosdam hinc libros promerem. Nec lapathi suavitatem acupenseri Galloni Laelius anteponebat, sed suavitatem ipsam neglegebat; 


	Scis enim me quodam tempore Metapontum venisse tecum neque ad hospitem ante devertisse, quam Pythagorae ipsum illum locum, ubi vitam ediderat, sedemque viderim.



Summus dolor plures dies manere non potest? Sin eam, quam Hieronymus, ne fecisset idem, ut voluptatem illam Aristippi in prima commendatione poneret. Minime vero, inquit ille, consentit. Ut aliquid scire se gaudeant? Eorum enim omnium multa praetermittentium, dum eligant aliquid, quod sequantur, quasi curta sententia; 

Quo igitur, inquit, modo? Quo modo autem optimum, si bonum praeterea nullum est? Nunc agendum est subtilius. Itaque contra est, ac dicitis; At, si voluptas esset bonum, desideraret. Non est igitur voluptas bonum. At miser, si in flagitiosa et vitiosa vita afflueret voluptatibus. Nam Pyrrho, Aristo, Erillus iam diu abiecti. Respondent extrema primis, media utrisque, omnia omnibus. 


Ab hoc autem quaedam non melius quam veteres, quaedam omnino
relicta.

Aliter homines, aliter philosophos loqui putas oportere?




Quaeque sunt vetera praecepta sapientium, qui iubent tempori
parere et sequi deum et se noscere et nihil nimis, haec sine
physicis quam vim habeant-et habent maximamvidere nemo
potest.

In schola desinis.




	Falli igitur possumus.
	Sed vos squalidius, illorum vides quam niteat oratio.
	Quis hoc dicit?
	Et certamen honestum et disputatio splendida! omnis est enim de virtutis dignitate contentio.
	Praeteritis, inquit, gaudeo.
	Poterat autem inpune;
	Nihilo magis.
	Hoc uno captus Erillus scientiam summum bonum esse defendit nec rem ullam aliam per se expetendam.
	Peccata paria.
	Vide igitur ne non debeas verbis nostris uti, sententiis tuis.
	Moriatur, inquit.
	Quid ergo aliud intellegetur nisi uti ne quae pars naturae neglegatur?



Quod cum dixissent, ille contra. Nam aliquando posse recte fieri dicunt nulla expectata nec quaesita voluptate. Sed ad haec, nisi molestum est, habeo quae velim. Ut proverbia non nulla veriora sint quam vestra dogmata. Quorum sine causa fieri nihil putandum est. Tertium autem omnibus aut maximis rebus iis, quae secundum naturam sint, fruentem vivere. Nam quid possumus facere melius? Quamquam non negatis nos intellegere quid sit voluptas, sed quid ille dicat. 


	Numquam hoc ita defendit Epicurus neque Metrodorus aut quisquam eorum, qui aut saperet aliquid aut ista didicisset.
	Ut scias me intellegere, primum idem esse dico voluptatem, quod ille don.




	Si longus, levis.
	Nec lapathi suavitatem acupenseri Galloni Laelius anteponebat, sed suavitatem ipsam neglegebat;
	Audeo dicere, inquit.
	Quam multa vitiosa! summum enim bonum et malum vagiens puer utra voluptate diiudicabit, stante an movente?
	Quo modo?
	An eum discere ea mavis, quae cum plane perdidiceriti nihil sciat?
	Quibusnam praeteritis?
	Equidem soleo etiam quod uno Graeci, si aliter non possum, idem pluribus verbis exponere.



Verum esto: verbum ipsum voluptatis non habet dignitatem, nec nos fortasse intellegimus. Sin autem est in ea, quod quidam volunt, nihil impedit hanc nostram comprehensionem summi boni. Atque haec coniunctio confusioque virtutum tamen a philosophis ratione quadam distinguitur. Invidiosum nomen est, infame, suspectum. Est enim effectrix multarum et magnarum voluptatum. Hoc non est positum in nostra actione. 

Oculorum, inquit Plato, est in nobis sensus acerrimus, quibus sapientiam non cernimus. Cum sciret confestim esse moriendum eamque mortem ardentiore studio peteret, quam Epicurus voluptatem petendam putat. Me igitur ipsum ames oportet, non mea, si veri amici futuri sumus. Non dolere, inquam, istud quam vim habeat postea videro; Qui autem esse poteris, nisi te amor ipse ceperit? Ita prorsus, inquam; Sed ea mala virtuti magnitudine obruebantur. 


	Quis est autem dignus nomine hominis, qui unum diem totum velit esse in genere isto voluptatis?



Nam si amitti vita beata potest, beata esse non potest. Ita multa dicunt, quae vix intellegam. Nec vero alia sunt quaerenda contra Carneadeam illam sententiam. Quid enim possumus hoc agere divinius? Aufert enim sensus actionemque tollit omnem. Ergo, inquit, tibi Q. 


	Itaque eos id agere, ut a se dolores, morbos, debilitates repellant.
	Scrupulum, inquam, abeunti;



Sed quot homines, tot sententiae; Quae quidem vel cum periculo est quaerenda vobis; Et nemo nimium beatus est; Ne in odium veniam, si amicum destitero tueri. Si stante, hoc natura videlicet vult, salvam esse se, quod concedimus; Quia dolori non voluptas contraria est, sed doloris privatio. 

Illa argumenta propria videamus, cur omnia sint paria peccata. Recte, inquit, intellegis. Qui autem de summo bono dissentit de tota philosophiae ratione dissentit. Quo tandem modo? Satis est tibi in te, satis in legibus, satis in mediocribus amicitiis praesidii. Audax negotium, dicerem impudens, nisi hoc institutum postea translatum ad philosophos nostros esset. Non enim quaero quid verum, sed quid cuique dicendum sit. Non semper, inquam; Rhetorice igitur, inquam, nos mavis quam dialectice disputare? Sed ne, dum huic obsequor, vobis molestus sim. 


	Quae cum magnifice primo dici viderentur, considerata minus probabantur.
	Nihil opus est exemplis hoc facere longius.
	Septem autem illi non suo, sed populorum suffragio omnium nominati sunt.



Eam tum adesse, cum dolor omnis absit; Contineo me ab exemplis. Isto modo ne improbos quidem, si essent boni viri. Eadem nunc mea adversum te oratio est. Audax negotium, dicerem impudens, nisi hoc institutum postea translatum ad philosophos nostros esset. Maximus dolor, inquit, brevis est. Est enim tanti philosophi tamque nobilis audacter sua decreta defendere. 


	Illud urgueam, non intellegere eum quid sibi dicendum sit, cum dolorem summum malum esse dixerit.
	Quamvis enim depravatae non sint, pravae tamen esse possunt.
	Commoda autem et incommoda in eo genere sunt, quae praeposita et reiecta diximus;
	Quod quidem iam fit etiam in Academia.




